[黑警實錄] 涉夾口供案 「O記」四探員被捕

「O記」探員涉嫌妨礙司法公正，在法庭審理一宗管理賣淫場所案中「夾口供」被揭發，導致九名被告全數無罪獲釋。警方經調查於過去兩日展開拘捕「自己人」行動，將四名現職警員扣查。消息稱，警方已掌握重要綫索，料稍後有更多人被傳召調查。

案中被捕者包括兩名警長及兩名警員，四人均曾駐守有組織罪案及三合會調查科屬同一隊。警方商業罪案調查人員過去兩日曾到「O記」總部、黃大仙及觀塘警署，分別將該四名人員拘捕帶署，經錄取警誡口供才准其離去及沒被停職受查。

據悉，被捕四名警員於○五年同駐守「O記」，參與調查淫業集團行動，案中警方一度懷疑有警務人員包庇該集團，及在警方行動中通風報信，最後鎖定油麻地「廟佳桑拿」疑與賣淫活動有關，派「臥底」探員混入集團蒐證，終掌握準確情報展開代號「驕陽」行動，將集團主腦及「廟佳桑拿」共九人拘捕，落案控以管理賣淫場所及洗黑錢等罪名。

案件於○七年四月開審，法官提醒所有證人作供期間不可與他人商討案情，惟案中第四被告退休警員張世傑的前女警妻子吳惠冰，發現「臥底」探員與作供的探員，在開庭前及休庭時，經常一同進入法庭證人休息室，有人遂在證人休息室枱底安裝錄音筆偷錄對話，終揭發他們不但討論案情，甚至「夾口供」。

當案件審訊一百五十一天，控方有十足勝算把握之際，被告律師突拿出多日來的偷錄對話，令法官質疑控方作供證人誠信，更點名批評他們，最後判九名被告獲撤銷控罪釋放。

其後，刑事檢控專員研究案情，懷疑有人妨礙司法公正，並與吳惠冰在法庭偷錄案，一併交警方處理。警方高層亦對案件極為震怒，疑因有探員「夾口供」，導致調查多時及掌握充分證據的案件功虧一簣慘敗，於是將案交由商業罪案調查科跟進。

去年六月，警方首先將涉嫌在法庭內偷偷錄音的前女警吳惠冰拘捕，後准其保釋。另外，商罪科人員經半年調查，終掌握懷疑有探員妨礙司法公正，遂於過去兩日展開拘捕「自己人」行動。

date?

去年六月，警方首先將涉嫌在法庭內偷偷錄音的前女警吳惠冰拘捕

黑警拉人唔洗人教

不意外

官：警員職業高尚 係誠實可靠證人 我宣佈當庭釋放 其他嘢我乜都睇唔到

咁打擊士氣？
依家打緊暴動喎

屌 幾時咖
而家點會咁做
咪撚誤導人
連開幾個post無date無汁

黑吃黑啫，攪到另一班黑警條水

呢單十年前判撚咗27個月 出咗冊九世啦 今時今日有乜可能會自己人夠膽查O記啊

PO舊聞唔緊要 好歹講返聲
搞到大家空歡喜一場
今時今日法治已死
黑警點犯罪都唔會告

警務人員子女關注組

睇內文其實係因為夾口供比人斷正，搞到打輸官司，先拉番果兩條友，姐係令魔警由贏變輸先拉，如果係由輸變贏你估仲會拉。